\chapter*{}

\input{portada/portada_2}

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Análisis y monitorización de aplicaciones a través de plugins con Naemon.}\\
\end{center}
\begin{center}
Sofía Fernández Moreno\\
\end{center}

\noindent{\textbf{Palabras clave:} monitorización , plugin, naemon.}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

El siguiente proyecto propone el despliegue de la aplicación de monitorización Naemon así como el desarrollo de plugins específicos para analizar el uso de elementos concretos de la aplicación. Teniendo en cuenta el histórico recogido por la aplicación de monitorización también se propondrá un sistema de análisis que permita la prevención de alertas o detección de anomalías.
\cleardoublepage

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Analysis and monitoring of applications through plugins with Naemon.}\\
\end{center}
\begin{center}
Sofía Fernández Moreno\\
\end{center}

\noindent{\textbf{Keywords:} monitoring, plugin, naemon}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

The following project proposes the deployment of the Naemon monitoring application as well as the development of specific plugins to analyze the use of specific elements of the application. Taking into account the historical data collected by the monitoring application, an analysis system that allows the prevention of alerts or anomalies detection will also be proposed.

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{Sofía Fernández Moreno}, alumna de la titulación Ingeniería Informática de la \textbf{Escuela Técnica Superior de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 15513804M, autorizo la ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: Sofía Fernández Moreno

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada, \today
\end{flushright}


\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Alberto Guillén Perales}, Profesor del Departamento de Arquitectura y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

D. \textbf{Héctor Pomares Cintas}, Profesor del Departamento de Arquitectura y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada.


\vspace{0.5cm}

\textbf{Informan:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Análisis y monitorización de aplicaciones a través de plugins con Naemon.}}, ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{Sofía Fernández Moreno}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a \today.

\vspace{1cm}

\textbf{Los directores:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{Alberto Guillén Perales \ \ \ \ \ Héctor Pomares Cintas}
\newpage
\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

\vspace{1cm}


Muchas gracias a mi familia por el apoyo que me han ofrecido a lo largo de estos años de carrera. A mis tutores, profesores y amigos, tanto los de toda la vida como los que he ido encontrando a lo largo de esta etapa, que gracias a todos ellos me han ayudado a llegar a donde estoy a día de hoy. \\

\newpage
